共和黨議會領袖: 反對美國向墨西哥加徵關稅

10：25 【美參議院財委會主席Grassley：特朗普對墨加徵關稅乃「濫用權力」】

美國參議院財政委員會主席Chuck Grassley（愛荷華州共和黨人）在電郵聲明中說：「貿易政策和邊境安全是不同的問題。該計畫是對總統關稅權力的濫用，與國會意圖相背。」堅持落實這一威脅將嚴重危及美加墨協議的通過。

美中貿易戰之際，美國戰綫突轉移，總統特朗普宣布將對墨西哥商品加徵5%關稅。

英文報導 (Chuck Grassley講明支持美國打擊非法移民, 但反對美國向墨西哥加徵關稅)

Senate Finance Committee Chairman Chuck Grassley (R-Iowa) condemned President Trump's new tariffs on Mexico late Thursday, calling the move a "misuse" of presidential tariff authority and cautioning that they could derail passage of the United States Mexico Canada Agreement (USMCA).

"Trade policy and border security are separate issues. This is a misuse of presidential tariff authority and counter to congressional intent," Grassley said in a statement.

The lawmaker cautioned that following through on Trump's tariff threat "would seriously jeopardize passage of USMCA," a revision of the North American Free Trade Agreement (NAFTA).

"I support nearly every one of President Trump’s immigration policies, but this is not one of them," he added.

我係侵侵, 貿易戰應該只集中對一個國家開火, 就係強國